董抱抱林鄭 惹人揣測撐去馬 梁抱怨財爺 斥辭職影響政府

[url]
[/url]
董抱抱林鄭 惹人揣測撐去馬
梁抱怨財爺 斥辭職影響政府

30,664
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■正考慮參選特首的林鄭，昨在南京大屠殺公祭日上獲董建華主動擁抱，惹政界揣測。朱永倫攝
■正考慮參選特首的林鄭，昨在南京大屠殺公祭日上獲董建華主動擁抱，惹政界揣測。朱永倫攝
【特首跑馬仔】
【本報訊】財政司司長曾俊華前日辭職後，有傳已開始為參選特首作最後準備，至於盛傳將辭職參選的政務司司長林鄭月娥，昨出席公開活動時，除了獲全國政協副主席、前特首董建華熱情擁抱外，當特首梁振英被問到兩名司長辭職會否影響政府運作時，梁亦只針對曾俊華，指曾辭職對政府造成相當大程度影響。
記者：林俊謙 岑梽豪 莊建鑫 阮斌

政圈盛傳曾俊華得到商界支持，長和系主席李嘉誠紅顏知己、維港投資掌舵人周凱旋昨日出席活動時，未有表明支持哪位做下屆特首，只說更多人出選特首、願意服務香港是好事，「自己嘅解讀係幾好呀，中央同香港人嘅interest（利益）係align（一致）嘅，大家都想搵一個特首，係會better serve（更好地服務）香港，Isn't that a good thing to celebrate？（這不是一件值得慶賀的事嗎？）」
開始休假的曾俊華昨早偕太太乘坐「FS」專車，離開財政司長官邸到玫瑰新邨探望兒媳，到下午5時左右，港區人大代表兼行會成員葉國謙獨自駕車抵達曾官邸，約10分鐘後曾才匆匆回來，二人在官邸密會大半小時後，曾送葉離開。葉國謙接受《蘋果》查詢時證實曾與曾俊華會面，強調以個人身份赴會；問及傾談內容，他稱不便透露。
有消息指，曾俊華已在灣仔合和中心物色單位作競選辦，與他一起辭職的政治助理羅永聰會為他助選，競選辦班底包括公務員事務局前常任秘書長黎高穎怡、食衞局前常任秘書長李淑儀，以及財政司司長前新聞秘書王永傑。

■特首梁振英（右圖）昨公開批評財政司長曾俊華（左圖）辭職影響政府運作。
■特首梁振英（右圖）昨公開批評財政司長曾俊華（左圖）辭職影響政府運作。
梁口窒否認與曾不和
至於另一「黑馬」林鄭月娥，昨出席南京大屠殺死難者國家公祭日時與董建華同場，董雖不肯就下屆特首人選表態，但只與梁振英等人握手，卻熱情擁抱林鄭。不少政界人士猜測，董的身體語言令人覺得他支持林鄭。
而梁振英昨日出席行會前會見傳媒，被問到兩司長辭職對政府的影響時，只針對曾俊華作出批評，「財政司司長喺呢個時候辭職，實事求是咁講，對（政府）工作係有影響」，又稱預算案準備工作剛開始，「所以唔好講話兩位司長辭職，現在財政司司長辭職，對工作係造成相當大程度嘅影響」，當他被問到是否與曾不和時，梁口窒並帶笑說：「冇啲咁嘅事，如果……如果不和的話呢，誒（音：er）……誒……司長唔會喺政府裏面留4年時間，係咪呀？」
「梁粉」民建聯議員周浩鼎指，財政司司長辭職對政府有影響，但被問到若林鄭一同辭職時，周卻說：「如果林鄭都辭埋，咁到時選委咪多個選擇囉！」而公民黨黨魁楊岳橋指，梁振英昨日對曾俊華辭職的回應相當「葡萄」，反映梁振英的一貫刻薄，指一個成熟的管治團隊，「走咗一個人，係唔會對政府構成極大影響」。

上一則
競爭法一周年乏效 手機店減幅一致
下一則
怎麼CY不是女人？老董林鄭抱抱羨慕死人

■正考慮參選特首的林鄭，昨在南京大屠殺公祭日上獲董建華主動擁抱，惹政界揣測。朱永倫攝

成篇好似笑話咁
絕對係潮文既典範

但篇文入面既對白竟然係由香港有權有勢既人講出黎